\chapter{GAMBARAN OJEK STUDI}

\section{Gambaran Objek Studi}
\subsection{Profil Perusahaan}

PT. Puninar Anji NYK Logistic Indonesia (PANLI) didirikan pada tahun 2016 sebagai perusahaan yang bergerak dalam bidang layanan logistic pihak ketiga yang biasa disebut sebagai 3PL Company atau perusahaan pihak ketiga.
PT. PANLI membantu pelanggan untuk melakukan izin kargo untuk kegiatan ekspor dan impor, \textit{warehouse management, milkrun system},  dan pengiriman unit mobil(automotive industry). PT. Saic General Motor Wuling (SGMW) adalah costumer besar yang ditangani oleh PT. PANLI, dimana hampir semua kegiatan manufacturing-nya didukung oleh sumber daya PT. PANLI, baik dari material yang di import, handling material dan  warehouse management. Memiliki kantor pertama kalinya di GIIC (Greenland International Industry Center), Cikarang, Bekasi untuk mendukung kegiatan produksi unit mobil tiongkok yang dikenal dengan brand Wuling Confero, Wuling Cortez, dan yang sebentar lagi akan mengeluarkan tipe mobil SUV. Sementara itu, PT. PANLI telah membangun hubungan yang baik \& kepercayaan cukup banyak customer yang bergerak dalam bidang automotive serviced logistic. 
PT. PANLI sebagai penyedia solusi logistik yang memiliki Kantor Pusat di GIIC Industrial area Cikarang mempekerjakan sekitar 300 orang dalam satu project yang cukup besar. PT PANLI mengoperasikan transportasi multi-moda terpadu melalui laut, udara dan jaringan transportasi darat dengan dukungan dari Mitra Multi Nasional: TAS, UNI-X dan sukses NYK untuk memberikan pintu ke pintu layanan di seluruh dunia: Amerika Serikat, Asia, Australia, Timur Tengah, Eropa dan Afrika. Memiliki 9 kantor cabang di Indonesia: Jakarta, Bandung, Semarang, Surabaya, Riau dan Jambi untuk dapat memenuhi semua pesyaratan pelanggan dan untuk memberikan pelayan terbaik.


\subsection{Visi Dan Misi Perusahaan}
Adapun visi dan misi dari perusahaan ini diharapkan dapat dicapai dari perusahaan tersebut, visi dan misi dari PT Puninar Anji NYK Logistic Indonesia, yaitu:
\subsubsection{Visi}
Fokus terhadap pelanggan, perusahaan akan menjaadi jasa logistic terdepan dengan menggunakan teknologi tercanggih dan solusi-solusi untuk menghadapi masa yang akan datang.
\subsubsection{Misi}
Menawarkan logistik yang ramah lingkungan dan aman dengan system robotic, sistem informasi dan jaringan multifungsi sebagai keuatan inti mengikuti perubahan dan perkembangan tekonologi serta menciptakan nilai untuk supply chain  di seluruh industri.

\section{Deskripsi Pekerjaan}
\subsection{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta Internship II}
Tempat pelaksanaan Intrenship II di PT. PANLI. Pelaksanaan Intrenship II ini, penulis ditempatkan pada bagian Divisi Milkrun. Penulis bertugas membuat sistem sesuai dengan kebutuhan perusahaan. Untuk membuat system tersebut penulis melakukan analisis dan mencari refrensi untuk membangun aplikasi. Analisa dilakukan melalui wawancara dengan pembimbing project dan juga pengambilan data-data yang dibutuhkan dalam pembangun aplikasi.

\subsection{Ruang Lingkup Internship II}
Pada kegiatan Intership II ini ruang lingkup yang terdapat yaitu  penulis ditugaskan untuk melanjutkan aplikasi yang telah ditugaskan pada internship I sebelumnya. Selain itu, penulis juga mulai menganalisis dan merancang sistem penilaian kinerja karyawan berdasarkan program pelatihan. 

\subsection{Tanggung Jawab Peserta Internship II}
Pada Intresnhip II ini, penulis bertanggung jawab atas project yang telah ditugaskan. Pertanggung jawaban penulis berupa hasil dari tugas-tugas yang diberikan pembimbing project di perusahaan kepada penulis.

\subsection{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta Internship II}
Pada program internship ini penulis mengerjakan beberapa pekerjaan yang berkaitan dengan pengembangan perangkat lunak dan perekapan data. 

\section{Referensi Data}
\subsection{Referensi Data Primer}
Data primer didapat dari divisi \textit{transportastion \& distribution} pada PT. PANLI dengan melakukan wawancara dan mengambil data yang dibutuhkan dengan permasalahan untuk mendukung penelitian penulis. Data primer sangat dibutuhkan untuk mengetahui proses yang berjalan dan mengetahui permasalahan yang terdapat pada sistem evaluasi \textit{transportastion \& distribution}. Data primer yang menunjang telah dilampirkan pada halaman lampiran.


\subsection{Referensi Data Sekunder}
\par Data sekunder bersumber dari beberapa literatur seperti buku-buku dan jurnal-jurnal penelitian yang sudah terlampirkan pada landasan teori. Penulis mengambil data sekunder sebagai referensi yang sesuai dengan tujuan penelitian yang dibahas untuk memudahkan penelitian ini. Data sekunder digunakan membantu penulis mendapatkan informasi tentang topik yang sama dari penelitian sebelumnya.
\par Studi pustaka yang dilakukan penulis untuk mendapatkan data yang akan dijadikan objek didalam penelitian. Data ini diambil dengan melakukan observasi sebagai referensi serta bahan penunjang seperti beberapa jurnal yang digunakan penulis untuk memudahkan dalam pemecahan masalah yang diteliti. Kemudian penulis mendapatkan data dari perusahaan yaitu \textit{Bill of Materials} yang akan dianalisis dan dikaji untuk mendukung setiap proses yang peneliti lakukan.






